贏國又贏！港台海洋污染簡體字樽佔66%

全球每年都有800萬公噸塑膠垃圾，膠樽更是十大海洋垃圾之一。香港環保團體綠惜地球與台灣環團在港台兩地進行共16場清潔運動，共收集超過5,200個廢棄膠樽。在能識別品牌的4,000多個瓶子中，簡體字品牌佔達66%。環保團體呼籲中國作為全球大海洋塑料垃圾製造國，有責任減塑，同時要求飲料供應商訂定減塑目標，對應海洋廢塑料危機。

綠惜地球於今年8月在港島垃圾灣、大嶼山水口、南丫島、西貢、沙頭角、大埔三門仔、東涌河等，進行10次調查，共收集1,776個膠樽，當中有967個為繁體字膠樽，佔55%，簡體字膠樽則有678個，佔38%。至於台灣環團則在澎湖和新北進行共6次調查，收集2,665個膠樽，簡體字膠樽反多達2,260個，佔85%，繁體字有288個，佔11%。在眾多簡體字廢棄膠樽品牌中，以康師傅（33%）佔最多；娃哈哈（16%）和農夫山泉（14%）就分列二、三位。

綠惜地球總幹事劉祉鋒則表示，環保署2015年發布有關調查，指95%垃圾為香港製造，內地只佔5%，綠惜地球認為比例值得商榷，促請環保署檢視調查方法，並與內地加強合作，堵截廢膠污染海洋。他又指，生產商應從源頭從消費者手上回收。而南韓實行生產者責任制，回收量高達八至九成，反之香港回收率僅9%是「醜死怪」。他促請香港政府盡快推行生產者責任制，增加市民和生產商回收誘因。

環保撚快滅贏國

咁要禁飲管

試下要係D飲管印繁體中文

睇下係咪香港掉落海

10幾億蝗喎

垃圾生產國

環保撚出黎講兩句

環保署2015年發布有關調查，指95%垃圾為香港製造，內地只佔5%，綠惜地球認為比例值得商榷

咩嘢13億人1蚊都賺到笑。
你睇香港制造垃圾比率仲高過13億人。
今次支那仲點成為最大贏家